\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Mat 7} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{28. Ferbruar 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Banekurver:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{mat71.png}\\
        \item Vi bestemmer punktet $A = OP(1)$ og $C = OP(1)+OP'(1)$ og tegner en linje $f$ mellem de to punktet, og denne vektor er som er hastighedenvektoren. Dens længde er farten som vi kan se er 70.65\\
        \includegraphics[scale=0.5]{mat72.png}\\
        \item Vi løser ligningerne:
        \[x_{OP}(t) = x_{OG}(t) \iff 65t = 141-29t \iff 94t = 141 \iff t = \frac{141}{94} = 1.5\]
        og
        \[y_{OP}(t) = y_{OG}(t) \iff -4.91t^2+ 37.5t + 1.8 = 46\]
        Dette er et andengradspolynom som løses med et værktøjsprogram og giver løsningerne:
        \[t = 1.46, \quad t = 6.18\]
        Vi har ikke nogen $x(t)$ løsninger som matcher nogen $y(t)$ løsninger. Skytten rammer derfor ikke gåsen.
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Vi bestemmer først $\vec{r}(-2)$ som giver et punkt (16,8). Vi løser nu de to ligninger:
        \[x(t) = t^3-12t = 16 \iff t = -2,\quad t=4\]
        \[y(t) = t^2-2t = 8 \iff t = -2,\quad t=4\]
        Vi kan se at $\vec{r}$ har dobbelt punkt i -2 og 4.
        \item Vi bestemmer punktet A ved $\vec{r}(-2)$. Vi bestemmer punktet B ved $\vec{r}(-2)+\vec{r}'(-2)$. Vi kan nu ud fra de to punkter lave en tanget for $\vec{r}(-2)$.\\
        Vi bestemmer punktet C ved $\vec{r}(4)+\vec{r}'(4)$. Vi kan nu ud fra de to punkter lave endnu en tanget for $\vec{r}(4)$\\
        Nu kan vi finde vinklen mellem de to linjer:\\
        \includegraphics[scale=0.3]{mat73.png}\\
        GeoGebra giver ikke den rigtige vinkel men den kan let findes:
        \[180^{\circ}-99.46^{\circ} = 80.54^{\circ}\]
        Den spidse vinkel mellem de to linjer er $80.54^{\circ}$.
        Vi kan også finde vinkel ved hjælp af en formel:
        \[\cos(v) = \frac{\vec{a}\cdot\vec{b}}{|\vec{a}|\cdot|\vec{b}|}\iff v = \arccos(\frac{\vec{a}\cdot\vec{b}}{|\vec{a}|\cdot|\vec{b}|}) = \arccos(\frac{36\cdot0+6\cdot(-6)}{36.5\cdot6}) = \arccos{\frac{-12}{73}} =  \arccos(-0.1644)\]
        \[= 99.46^{\circ}\]
    \end{enumerate}
\end{document}
